\defmathtask[paragraph=58,task=67,]{pogorelov}\renewcommand{\timestamp}{Tue, 29 Nov 2016}
\huge

Основания трапеции относятся как \( 2:3 \), а средняя линия равна
\( 5 \)~м. Найдите основания.

% task text
\begin{solution}
  Пусть меньшее основание трапеции равно \( 2x \)~м, тогда большее
  основание равно \( 3x \)~м. Средняя линий трапеции, равная \( 5 \)~м
  равна полусумме основания. Составим и решим уравнение.
  \begin{align*}
    \frac{1}{2}(2x + 3x) &= 5\\
    5x &= 10\\
    x &= 2
  \end{align*}
  Таким образом, меньшее основание трапеции равно \( 2\cdot2 = 4 \)~м,
  а большее~---~\( 3\cdot2 = 6 \)~м.

\end{solution}

\begin{answer}
  \( 4 \)~м, \( 6 \)~м.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
